[Bible Study] End Times Prophecy

唔好意思，又開新 post

今次係為左更新內文，因為發覺以賽亞書 38 應該係詩篇 83 之後，rationale 之後提供

其次係標題用英文，因有意見認為「聖經末世預言研究」令人反感（唔知點解，希望轉用英文會好少少）

另外我想講，呢個 post 目的唔係為左傳教，而係討論末世預言同 solve the puzzles
正如讀神學既未必係基督徒，所以有興趣於呢個 topic 既都歡迎入黎
當然如果你係神學生／牧師，在下若有所不當，請多多包函

另外， off topic 既我都盡量唔回應
請各位自律，圍繞個 topic 討論，真係要 off topic 既請加返

［更新］以下依時序列出預言及相對應事件，加以短評：

1．以賽亞書 17 章：大馬士革滅亡
以色列有個策略叫做 Samson Option ()
大概用意係受到嚴重攻擊時會畀對方致命還擊
預言指以色列將會受重創，對應事件可能就係敍利亞將來既一次軍事行動
然後觸發 Samson Option

2．詩篇 83 章：阿拉伯聯軍攻擊以色列
敍利亞戰事之後，估計周邊阿拉伯世仇因見以色列勢弱，趁機聯合欲將之剷除
預言指以色列大勝，且收服周邊敵國及擴張版圖

3．以西結書 38 章：俄羅斯，伊朗等聯軍攻擊以色列
可能因為呢啲國家失去在中東既利益及眼紅以色列既強大
注意此戰不涉及阿拉伯國家，因此時已納入以色列管轄
此排序異於之前，係因為以下經文：
[10] 主耶和華如此說：到那時，你心必起意念，圖謀惡計，[11] 說：我要上那無城牆的鄉村，我要到那安靜的民那裡，他們都沒有城牆，無門、無閂，安然居住。（以西結書 38 章 10 - 11 節）
好明顯以色列現時情況不乎合「沒有城牆，無門、無閂，安然居住」

4．帖撒羅尼迦前書 4 章：教會被提
大災難之前，屬基督者，死者復活，仍在生者被提，一齊與基督在雲上聚會。

5．但以理書 9 章：七年和約
"Israel survived the massive invasion!" 成為各國新聞既頭條
估計某富裕及強大國領袖（敵基督）以中東連年戰事為籍口與以色列定立和平條約，保證 7 年之內必無戰爭
此時為先知但以理所提及 70 個七既最後一個
「一七之內，他必與許多人堅定盟約；一七之半，他必使祭祀與供獻止息」
一七之半就係基督所預言大災難之始